各位連登仔注意，渣男呢個term開始興起

有賤男
點解仲咁多人學埋晒啲垃圾用語？

一個個渣男渣男 渣佢老母男

賤男呀

渣你老母個波咩渣！
賤男阿！渣 我渣你條女個波阿渣

人渣
賤男
反中反共就咁興起
一講呢啲用語
就一個二個話台灣都用
自己文化同一哋文化唔同又唔講
比人文化侵略
遲早冇廣東話都照受

仲有小鮮肉

小鮮肉反而冇咁多連登仔講
多數係坊間講
而渣男好似大家都唔抗拒咁

好撚un耳有冇個中共term list po出黎

渣男唔係台灣講起？

香港人應該係興講渣哥

台唔台灣用都好
香港人有自己一套語言
都唔需要用佢呢種外來語
仲有
如果渣男係台灣用先
Wiki應該會有記錄
但渣男呢兩個字得百度有記錄
用廣東話去讀渣男都講得唔順暢啦

推

粵語會用：閪人、仆街、賤精

撚屌 躝癱

木嘴

茂里大把可以鬧

不過講真應該搬去感情台

渣男同賤男其實語意上有少少分別
渣男包括既野係多d

又點樣多啲？
如果咁計
一句仆街都概括晒啦
又點需要用到渣男？

都係唔中
渣男係可以包埋廢柴
但廢柴又唔一定係賤男/仆街

咁又點睇日本外來語,乜放題，小確幸，達人

啱呀 最憎人講台灣用 所以無問題
自己有嘅語言做咩要用人哋嘅？
同埋台灣文化比支那入侵得好嚴重

其實廣義上仆街係包括晒你所講嘅渣男廢柴賤男
唔好將啲低等用語變為合理

我一向都唔主張日本外來語喺香港使用
如果勉強講放題係專指日本壽司自助餐都仲講得通
但達人就真係

唔係合理化，而係搵字取代要搵得精準
而且香港冇文化產業支撐，根本點做都冇用
你意清完一批又會有另一批流行

淨係講乜乜化乜乜化呢樣嘢已經係一個蝗語入侵嘅好例子
劣幣驅逐良幣
要精準廣東話比蝗語更精準
要廣闊廣東話亦有比蝗語更廣闊嘅字眼
何苦要淪落到抄人呢？

台仔都唔識廣東話同匪語啦

賤man

回歸基本，語言係用黎溝通，會隨著需要而不斷演變
固步自封既目的同好處係咩

好似netflix同遊戲咁，主要都係由台灣翻譯
咁香港仲有咩能力死守自己既語言

咁唔怪得啲咩素質小三入侵得咁嚴重
連自己語言文化都捍衛唔到
遑論捍衛香港自由民主

認同樓主

冇文化產業既結果就係咁，係香港人放棄廣東歌，係香港人放棄港產電影同劇集，係香港人放棄自己文化

廣東話本身就係香港嘅外來語言，原居民會講客家話圍頭話

仲有小三 小你老母三咩

贊成頭幾句 所以新事物引入新語言係無問題
自己有嘅嘢 可以進化演變
而唔係用人哋嘅嘢
當語言有政治色彩咁比人入侵
已經進入死亡道路
香港嘅語言正正係步向死亡

利申：大學讀語言學

三小我就識 台灣專用

渣哥都係啦

笑撚咗
自己放棄當埋人地都係

你放棄
我捍衛有咩問題？
到連我都唔捍衛嗰時你再講呢句就話啫

湯渣

老老柒柒
應該要仇恨種係呢啲匪語到

每次聽到都屌

粉腸 粉皮

趨勢係咁
唔好為爭辯而爭辯啦

香港冇文化產業支撐
香港根本有得天獨厚獨一無二嘅文化 係你地唔識珍惜

趨勢係香港本土民族意識越來越強
捍衛本土文化嘅決心越來越明顯
真係唔知邊個為爭辯而爭辯

香港獨立電影根本越做越好
都多人留意番廣東歌，viu tv
趨勢係可以變㗎
自己冇心推動香港文化咪認囉

仲有視頻都有人講

重點唔係來源喺台灣定支那

重點係個「渣」字喺粵語語境下根本冇意思，而國語/普通話先會有

趨勢係可以變，但我只係一個普通受眾，冇你咁勁感受得到，文化亦唔到我去推動

渣男之最

香港不嬲叫開賤男

真係好眼怨

從來都係你地諗得太複雜
得閒留意吓香港電影廣東歌 入場支持下已經係
打牌打香港牌
寫字用繁體字
得閒支持下獨立書店 唔去三中商
冇必要唔用we7 抖音
仲有唔用蝗語

d 垃圾學埋d支那用語仲大聲夾惡

jaga

你台灣人？

渣ga

屌你老味D女人成日都咁鐘意睇埋D濕鳩IG PAGE,D PAGE又用撚晒D中國用語,台灣用語,久而久之搞到咁

唔係台灣就用得架?
你講埋台灣話好唔好?

咁人地係日文, 有咩問題?
而家講緊同樣係中文, 支那創造一啲垃圾字出嚟

咁廣東話同普通話都係兩種語言姐，日文用嗰啲咪又係漢字。

既然係兩種語言
咁點解要用廣東話講素質、小三、渣男？

放題講緊嘅同自助餐唔同
所以放題係廣東話本身無嘅字 引入無問題
但後兩個我都唔會用

根本唔關事
只係潮語黎
例如十年前我地會叫援交
十年後就會叫PTGF

潮語
不如話黨是最好的係潮語

你諗清楚先啦
呢d 所謂既terms 幾年就換一批
根本就唔係所謂文化入侵
如果你叫巴士做公車，咁就真係算啦

你而家嘅小三代替二奶
渣男代替賤男
素質代替質素
同公車代替巴士有咩分別

因為渣滓？

渣架